\begin{acknowledgements}
Assalamualaikum Wr Wb. Segala puji bagi Allah yang telah memberikan kemudahan sehingga dapat menyelesaikan laporan ini, tanpa pertolongan-Nya mungkin penulis tidak akan sanggup menyelesaikannya dengan baik. Penyusunan laporan ini dimaksudkan untuk memenuhi tugas D4 Teknik Informatika pada bidang mata kuliah database II. Dalam penyusunan laporan ini, penulis mengucapkan terima kasih kepada pihak yang telah membantu dan membimbing kami dalam penyusunan laporan ini ini. Laporan ini juga tidak terlepas dari bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I selaku dosen matakuliah database. Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terimakasih.

\begin{raggedleft}

Bandung, 07 November 2019

\vspace{0.5 cm}

Penulis

\end{raggedleft}

\end{acknowledgements}